Parce que la vapeur d'eau qui forme les nuage... Pour qu'il pleuve, il faut des nuages. Et pour qu'il y ait des nuages, il faut que la chaleur du soleil transforme l'eau des océans, des rivières et des plantes en vapeur d'eau. Cette vapeur d'eau est composée de minuscules gouttelettes, invisibles et très légères, qui s'envolent et se regroupent pour former de beaux nuages.
FIGURINE INÉDITE EN CADEAU 2 DÉCORS
Se transforme en lourdes gouttes de pluie ! Les nuages sont ensuite poussés par le vent jusqu'au moment où les gouttelettes d'eau vont s'attirer, se coller les unes aux autres et devenir des gouttes de pluie. Quand les gouttes sont trop lourdes, elles tombent en pluie sur le sol. On appelle "précipitations" l'eau qui retombe sur la Terre, sous forme de pluie, mais aussi de neige ou de grêle.

